三皮人工：一皮家用、一皮半儲、五千用得唔得？

如題。
獨生子，即將做嘢，如無意外3皮。
兩老即將退休 自顧人士，唔多積蓄。
想買樓
一個月儲萬五
一年18萬
5年90萬
加埋另一半/兩老廿幾萬
=120萬

應該應付到首期？

家用斬一半啦

講真 $10000好合理掛
燈油火蠟 夜晚又要買餸

兩個人$5000一個月點生活？？？

睇錯一皮半家用
我指$7500左右

同埋唔好拎兩老的錢

首先要問返你知唔知5年後樓價幾多先可以幫你計

fg 有三皮

你覺得夠洗過得舒服咪得

係咪應該攞去投資以防樓價又升

都係。。。

C hing, 你要計埋買保險同 tax 先得 ga, 保險你一定要買，大約你人工十分一到la, 如果唔係將來有事點算？

五年後, D樓價係升係跌點估到

通常買咩保險
我依家嗰份$4200一年 意外保
Tax計過一年幾百蚊

計漏左MPF $3000

mpf 一個最多1500

係wo..每月$1500
屌

所以係咪應該儲夠一舊錢就拎去低風險投資

托賴

唔好諗買樓住啦 呢個收入同呢個家用真係勸你唔好買樓住 當然你好想好想買 你咪一路儲一路做 當比個目標自己 但你唔好當一定得先 同埋你2老本身有冇被動收入 冇既話你都好辛苦

Fg 三萬已經好低 都唔知點生活

留名等睇有狗有嚟話樓主吹水

冇啦 手停口停
但起碼有層居屋住 已供完。

仲要唸下未來結左婚，有冇女友呢d開支呢

入職高姐
人地幾年之後加人工好快就追過我啦

所以諗住30歲先結。。。

點樣如無意外三皮

未結婚拍拖唔算大開支

女友唔會肯畀我請食飯

搵到工咪3皮起薪

俾你而家有首期又點
假設你已經有1成首期
現時一個400萬既單位
月供都用3％利息去計已經15178
已經係你月入既一半

搵到再講都未遲啦

樓主讀神科？

咁又唔係一個人供
同埋買嗰陣會有4皮幾人工

不是

叫佢地賣左層居屋佢搬上大媽區 淨低既比你做首期既一部分 咁你會進得易好多 如果唔係你真係慢慢長路 食支曼寶路

3皮分分鐘係銀行mt /ibank analyst上年年尾開始出今年7月返工嘅offer喇

樓豬會唔會太天真

跟point跳嘅職業

樓主讀nursing?

Why

eo?

類似

其實唔使執着咩職業wo各位

不是做政府狗
不是黑警

行得正企得正

間居屋幾撚正 點會賣

煎釀三寶，住院人壽加危疾，我個保險經紀跟開我都ok,你有需要先pm我la, 同埋你唔好只係儲錢，要識投資，月供股票係不錯既選擇。

唔plan定點喺香港生活？😹😹😹

Btw自己讀大學都儲咗廿萬

可以點用

投資？

除左醫療系，有咩科出黎會穩定30k?

應該係nurse

你預計想買既單位樓價係幾多先

你去呢度既財經台睇下la，有個topic 叫月供股票，好 details ga

好 謝謝你

600萬樓下

D人唔抵得你fg 30k 係咁問

EO/護士都有啦

咁我唔熟醫護係幾時出offer嘛但非醫護有3皮+已出offer嘅工都有上面個d啦

等兩老退休先比家用

好咩

如果你父母有居屋兩個人應該唔需要10k，最多你俾佢地5k然後再包管理費水電（呢啲加埋應該最多1.5到2k左右啦），咁多出來嗰少少岩岩好夠俾mpf啊保險啊嗰啲，儲15k使5k理論上冇問題，不過你去唔去旅行先？如果去嘅話一年點都會額外使1-2萬，仲要俾稅（不過你有兩個免稅額可能唔使俾好多），計自己一年儲16k可能性大啲。
到時候咪買樓娶老婆咯冇話得唔得嘅。
假設你30歲拿到手40k，老婆到手20k家庭收入有60k，雙方俾各自父母家用當20k啦，供樓15k，剩25k；兩個人各自用5k剩15k，唔會唔夠使嘅，不過如果想儲+養細佬仔會有啲手緊咯。

兩老食老綜有得考慮下

未請就3萬準唔準架 我中同放射都係2萬頭仲要搵左幾個月，利申 ee

量力而為啦，我fg萬幾都係咁

單買意外4200一年，你個AA仇人黎㗎

fresh grad 穩定30k非神科，真係數都數得出

真孝子

五千拍拖食飯娛樂交通
學生就得

你兩老後生冇儲錢俾自退休用？

分析得好好
有心
不過盡量都想畀多d兩老
畢竟佢地養大我
佢地自己好慳
但對我就好梳爽

可能開左100萬額🤔

問過
不過佢地都唔答
做咗咁多年人
我諗百零萬實有
不過就百零萬喺香港唔用到幾耐架咋喎

我講錯 我都唔知咩保險來
總之極親可以直接入私家做手術慳返十幾萬

比家用真係好撚反智 害死仔女 害死下一代 已經搵得少 仲要無啦啦多咁大忽支出
人有能力去做就靠有能力時計劃養老啦 養兒防老咩都靠仔女真係好撚on9

同你情況差不多, 大概比一半家用
原本淨返一半想分三份, 一份用, 一份儲, 一份投資
但so far都無投資, 都諗住研究月供股票

諗諗下真係唔得

咁如果計埋外快

9000蚊夠用喇掛？

你都on9
反廢老還反廢老

我老竇老母供書教學
對社會有貢獻
盡心盡力湊大我
我自願畀家用都要畀你d傻仔鬧？

巴打搵開幾多

意外保費係最平，保額最大㗎，4200一年最少差唔多成千萬保額

唔駛交強姦金?

如果包入院就應該係醫療，咁就正路

教書？

$9000 如果無乜特別興趣
剩係拍拖食飯交通一定有突

上面回咗

漏咗未計

咁你當我有外快cover到tax、老強

睇兩老本新係咪都對你好啦，對你好真係多少少都無問題，你比佢 佢用唔曬都會幫你儲埋啦。

係
Exact7ly

同你差唔多
但理想好美好, 現實就係比完家用都冇乜點儲/ 投資, 所以見到你呢個熱血post都提返自己要理財下

兩老對我真係好的。

互勉之。
既然冇父幹咪努力d

如無意外姐係點
儲萬5其實還好 5年後人工點樣 有冇諗過壓測過唔過到

多一萬多少少

係咁都冇計

生樓主出黎咪就係退休用架囉

如果兩老退休無糧咬，得返積蓄30皮， 唔建議拎佢舊錢用

家用方面無咩意見，都養到咁大，如果佢地本身手停口停無錢用 比多少少都好合理，正常屋企人都會為你諗 ，唔會話有幾多拎幾多，都想你多個錢洗為未來打算

一個月5k 洗費差唔多， 交通，lunch食飯，晚餐食屋企既然 仲有2k 起碼出街同fd 食下飯 or 買自己野

儲同家用分配 就自己諗喇

預多筆錢進修la

搵30k點只交幾百蚊稅呀

3皮野人工仲要比成皮野家用講真真係有啲勉強
到你比到首期你仲要供大半份人工 到時有樓都未必過得開心 做人唔一定買樓嘅 得閒請下屋企人食飯已經算係咁

Btw 個人比較buy鬼佬果套唔比家用嘅文化

當你5年後真係儲到呢舊錢咪知道應唔應付到首期囉

家用斬半
咩年代呀仲養兒防老

人人屋企情況唔同
我都係三萬蚊多啲，俾11k家用，當養育之恩又好，當租屋住同食飯支出又好
自己心甘命抵俾又有乜所謂

隔離post好似話唔好買儲蓄
最好就買危疾、人壽
如果公司冇包醫療就買埋醫療
聽老豆講佢一出嚟做嘢俾人水咗去買儲蓄
但係呢幾十年通脹咗咁多
如果筆錢係自己拎嚟投資真係樓都多咗層

家用呢啲同福利一樣，易加難減比慣左咁多，第日有困難想比少啲就難

等阿叔我俾啲意見啦。

將來如果加人工，家用同埋自己啲使費會唔會加啲先?
如果唔會嘅話，你儲錢會越嚟越快。

家用最多係起輔助同幫補作用，你話要cover哂所有開支，自己根本唔會有發展空間
我覺畀自己份糧嘅20-25%係比較理想

on9仲比家用
利申30年嚟一蚊家用都冇比過

比夠萬五家用啦

毒撚一定得

物理治癒?

唔好做護士啦，比狗做的

唔係唔得既 不過你女友要同你一樣情況
大家三皮都勉強夠
仲有你家用傾傾睇下減d

正常fg係有30k

家用太多，佢地過晒資產攞唔到津貼

我都係咁

你鍾意啦 問完又駁

認真答你,你顧得掂自己,等佢地退休再比家用(零用), 一般正常父母已經好安慰...
當然如果屋企急要錢,你都要幫下手啦! 如果你父母靠你果畢錢先生到活, 又或者佢因為拎左你呢畢錢,攪到你買唔到樓,佢地都過意唔去.

如果真係就退休 一萬蚊家用邊夠用

可以 如果你再慳啲 用3000－4000都得
利申 過來人

唔好畀一皮家用住 你搵多啲錢再算啦

畀住5 6千左右先，家用呢啲可升不可跌，遲啲到你錢唔夠用（想用嚟保險投資乜都好）你想畀少啲都開唔到口

咁你一個人$5000又點生活呢？

做RN都3皮啦
大驚少怪

家用8000得啦！老人家用好少錢，到真係唔得先加到一萬囉⋯⋯唔去旅行，唔換電話，唔溝女，下定決心⋯⋯五年一定剩到一佰萬

建議就幫屋企交雜費，再比佢一筆錢。但就唔好叫兩老比錢你供樓，留啲錢比佢地養老算。

但就建議留啲錢同朋友應酬，人脈關係 都係投資黎。

痴撚線兩個人得一萬都生活唔到啦
我係你就比2萬家用，儲8000，自己用2000

人地都講撚明兩老對佢好好
兩老好慳家對樓主好疏爽

而且就算鬼佬唔俾家用
佢地出黎做野之後仲同老豆老母住 都係會"交租"

用5000一個月 其實唔難

Why not?

你依家梳爽將來咪又係要佢地捱
你啱啱畢業，斷估佢地都未老到即刻開唔到工
早早儲多兩個錢，投資又好買樓又好，第時咪可以更疏爽

4200 accident 應該好大仇口 定係你其他工種？

唔好唔記得要交稅

做nurse / pt / ot fg 都已經過3皮

三皮應該護士

其實好夠用，好實際

社工

五年後你先再返嚟開post la 而家有咩好講

咁撚型大叫自願畀家用 咁就唔好買樓啦

獨子又手停口停
記得要買醫療同危疾
唔係病左要扣人工又要嘔錢睇醫生仲慘過死

份工多唔多假期？
多假大機會去得多旅行
如果同屋企人去洗費更大

利申：一樣30k起薪
目標係用6k儲18k
每個月睇係做到既
但係去旅行一冇啦

月入三皮先比一皮家用咁不孝？係我就比兩萬九，儲五百，洗五百

其實一皮野家用 獨仔黎講唔算多
冇兄弟姊妹係咁上下
諗下管理費 水電煤 食飯買餸
飲下茶 正常社交活動

愚考係你呢種

巴打講得啱 萬一真係唔好彩中左個病你自己辛苦儲落啲錢就拎晒去俾醫生 樓主既情況應該一份危疾每個月2000搞掂 幫自己打好個底都好重要

上面位爸打好火滾
好感受到佢對俾家用的不滿

fg 出黎可以穩袋30k 嘅都係醫護架啫

老實講
係自己拎返
你估又一定儲到之餘 又會敢入市咩

比夠萬五啦父母對你好又養育左咁多年
儲小d咪儲多幾年

兩者不能兼得？

以此為記。

其實大把工fg 30k+
點解咁出奇

計過 幾百蚊咋

大月返十個鐘外快
應該有三四千蚊多
咁就cover返保險同個人開支

每個月返十個鐘左右*

巴打你做五年野人工會加嫁嘛
一開始比少啲 遲下比多啲
投資下 唔好用兩老啲錢

30000/2 = 10000？？？

家用$10000我諗唔會加喇

人工多咗自己使費一定會多

好撚威？

你同屋企關係好差冇家庭溫暖

點計架

有d道理
咁可能fg $8000—》5年後$10000

其實大把工fg有30k.......

一個月$2000？都幾貴
不過冇得慳

巴打正解

好

巴打想了解下詳情可以tg我

係

點解
你搵幾多？
屋企幾多兄弟姊妹？
結婚生子未？

屋企13歲掉低我一個到e家
你話呢
真係冇溫暖

或者黑驚

無話唔得
我都係同你差唔多情況
而加畢左業3年，人工跟point跳所以一個月都儲到兩萬
一年都有去幾個旅行咁，但唔買名牌，平日洗費都唔多

咁冇嘢好比較啦

我畀家用有幾on9?

我亦都理解你唔畀嘅原因

上面回咗

我不是政府狗

不是黑警

一個月儲到2萬好勁

最緊要自己舒服啦，
死慳死抵做毒撚有乜意思？
但又唔係叫你揮霍，自己搵個平衡點啦。

都啱